\section{Thảo luận về scale tuyến tính và phi tuyến}

\subsection{Vai trò bổ trợ giữa linear scale và log-$y$ scale}

Nhóm chúng em không xem hai scale là hai phiên bản thay thế, mà là hai "ống kính" phục vụ hai câu hỏi khác nhau:
\begin{itemize}[leftmargin=1.2cm]
    \item \textbf{Linear scale} trả lời câu hỏi về \textit{chi phí tuyệt đối}: thuật toán nào tốn thêm bao nhiêu ms trong thực tế.
    \item \textbf{Log-$y$ scale} trả lời câu hỏi về \textit{cấu trúc tăng trưởng}: tốc độ tăng tương đối của từng thuật toán khi $n$ tăng.
\end{itemize}

Trong bộ hình hiện tại, nếu chỉ nhìn linear thì hai thuật toán nhanh dễ bị dồn sát đáy (mất khả năng so sánh tinh),
ngược lại nếu chỉ nhìn log-$y$ thì người đọc có thể đánh giá thiếu trực giác về chênh lệch ms tuyệt đối.
Do đó, kết luận cuối cùng luôn được rút ra sau khi đối chiếu cả hai hình.

\subsection{Nguyên tắc đọc đúng trên log-$y$ (tránh diễn giải sai)}

Khi đọc Hình \ref{fig:time-logy}, nhóm chúng em áp dụng các quy tắc sau:
\begin{itemize}[leftmargin=1.2cm]
    \item Khoảng cách dọc bằng nhau trên trục $y$ log biểu thị \textbf{cùng tỷ lệ nhân}, không biểu thị cùng mức chênh cộng.
    \item Độ dốc lớn hơn trên log-$y$ nghĩa là tốc độ tăng theo bậc độ lớn lớn hơn.
    \item Không suy ra trực tiếp "chênh $x$ ms" từ log-$y$; chênh tuyệt đối phải quay lại linear scale hoặc bảng số liệu.
\end{itemize}

Từ các quy tắc này, log-$y$ được dùng để đọc cấu trúc, còn linear dùng để đọc mức độ tác động thực tế.

\subsection{Các bẫy thị giác và cách nhóm kiểm soát}

\begin{table}[H]
\centering
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{tabular}{p{4.0cm}p{4.8cm}p{4.2cm}}
\toprule
\textbf{Bẫy thị giác} & \textbf{Rủi ro diễn giải} & \textbf{Cách kiểm soát trong báo cáo} \\
\midrule
Nén dữ liệu ở linear & Đường của thuật toán nhanh gần như trùng nhau, khó so sánh & Dùng thêm Hình \ref{fig:time-logy} để mở tách các đường nhanh \\
Đọc sai log-$y$ như linear & Hiểu sai khoảng cách là chênh ms tuyệt đối & Ghi rõ "log scale" trong caption và đối chiếu chéo với Hình \ref{fig:time-linear} \\
Chồng lấn chú giải & Che khuất dữ liệu, giảm khả năng đọc xu hướng & Đặt legend ngoài vùng dữ liệu \\
Phụ thuộc màu đơn thuần & Khó đọc khi in xám hoặc người đọc mù màu một phần & Kết hợp màu + marker + thứ tự thuật toán cố định \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Bẫy trực quan thường gặp và biện pháp kiểm soát}
\label{tab:viz-pitfalls}
\end{table}

\subsection{Quy trình suy luận trực quan 4 bước mà nhóm áp dụng}

Để đảm bảo insight không bị cảm tính, nhóm chúng em đọc hình theo quy trình cố định:
\begin{enumerate}[leftmargin=1.2cm]
    \item \textbf{Bước 1 - Đọc hình tổng thể (global pattern):} nhận diện thứ hạng và xu hướng chung trên từng panel.
    \item \textbf{Bước 2 - Đọc theo scale phù hợp:} dùng linear để đánh giá tác động tuyệt đối, dùng log-$y$ để đọc cấu trúc tăng trưởng.
    \item \textbf{Bước 3 - Đọc điểm quyết định:} dùng Hình \ref{fig:bar-nmax} tại $n=100000$ để kết luận theo góc nhìn triển khai thực tế.
    \item \textbf{Bước 4 - Kiểm chứng chéo:} đối chiếu với Hình \ref{fig:comparisons} và bảng số liệu để xác thực insight.
\end{enumerate}

Quy trình này giúp giảm nguy cơ "ảo giác trực quan" khi dữ liệu có dải giá trị rộng.

\subsection{Đánh giá hiệu quả các kỹ thuật trực quan đã dùng}

\begin{itemize}[leftmargin=1.2cm]
    \item \textbf{Faceting theo input type} giúp người đọc tách bối cảnh từng kiểu dữ liệu, tránh trộn tín hiệu.
    \item \textbf{Màu + marker nhất quán} hỗ trợ theo dõi cùng một thuật toán xuyên suốt báo cáo.
    \item \textbf{Legend ngoài vùng dữ liệu} cải thiện khả năng đọc và tránh che đường/cột.
    \item \textbf{Xuất vector (PDF/SVG)} giúp giữ nguyên độ nét khi zoom, đặc biệt quan trọng khi chấm báo cáo PDF.
\end{itemize}

Tổng hợp lại, cách thiết kế hiện tại đáp ứng đồng thời ba mục tiêu của môn học:
\textit{đúng dữ liệu} (accuracy), \textit{dễ đọc} (readability), và \textit{dễ diễn giải đúng} (interpretability).
